【無奈定憤怒？】史達寧3次錯失良機變罪人

對曼城球迷而言，這是一個令人失望的晚上。在上半場兩球領先，把曼聯壓制得零射門的大好局面下，下半場連失3球，在主場飲恨。而回想起這場比賽，每個曼城球迷的腦海中，想到的也許不是那3個失球，而是史達寧錯失的那3次絕佳的入球良機。
第33分鐘，大衛施華恰到好處的直傳球，給史達寧製造單刀良機，曼城7號已經將馬迪甩在身後，眼前只有迪基亞。遺憾的是，這麼一個簡單的機會，史達寧沒有把握住，一腳推射高出。
3分鐘後，史達寧本有機會將功補過。還是大衛施華，在吸引曼聯2名球員的防守後將球送出，史達寧在無人防守的情況下禁區內又將球射失！
最令人痛心的機會出現在第90分鐘，曼城角球開出，奧達文迪淩空掃射，史達寧在門前伸腿一擋，皮球眼看就要飛進死角，卻被門柱拒之門外！此時看台上的曼城球迷已經準備開始慶祝，但最後狂喜卻變成無奈和憤怒。
為什麼是他？為什麼總是他？！史達寧，總是那個讓人又愛又恨的角色，總是在天使與魔鬼之間來回切換，這樣的特質在這場比賽中表現得淋漓盡致。
論功勞，史達寧當然有。根度簡的入球來自史達寧的助攻。第51分鐘根度簡中柱的射門，同樣來自史達寧在三人包夾之中送出的妙傳。然而在球隊最終失利的情況下，史達寧錯失的那三次機會被放大，尤其是上半場的兩腳單刀不進，足以讓史達寧成為今場比賽曼城失利的罪人。
賽後，《天空體育》給兩隊球員評分，史達寧只得到可憐的3分，全場最低。很顯然，雖然有一次助攻，但是他浪費的幾次機會已經將他的功勞抹殺。
今場比賽，哥迪奧拿排出一個「無鋒陣」正選，捷西斯和阿古路都坐在後備席上，鋒線上的施華、辛尼和史達寧三人，論入球能力，史達寧無疑是三人中最強，英格蘭國腳今季在聯賽中已經攻入16球，創下個人新高。即使在今場比賽下半場心態崩塌、形同消失的情況下，哥迪奧拿也沒有將他換下，一是不願打擊他的信心，二是對他仍抱有希望，畢竟史達寧曾經屢次在最後時刻上演入球，拯救球隊。
然而命運偏偏喜歡捉弄人，在一場無比關鍵的打吡戰，一場能夠決定曼城奪冠的比賽，最需要史達寧入球的時候，他卻又切換到「浪費機會」的角色。你很難解釋，為什麼史達寧總是會浪費簡單的機會。心理素質問題？臨門一腳技術太差？
在史達寧錯失第一個單刀球後，鏡頭切到場邊，哥迪奧拿捶胸頓足，甚至發出怒吼，因為他知道，在這樣的比賽中錯失這樣一個單刀，意味著什麼。我們甚至可以說，因為史達寧，曼城把一場本可以4-0拿下的比賽踢成2-3。
如果史達寧……如果？可惜，這世界上根本沒有如果。
（Akul）